var questions_data = [

            {
            type: "one",
            tag: "it_grundlagen",
            question: "Was bedeutet die Abkürzung EVA beim Grundschema der Datenverarbeitung namens EVA-Prinzip ?",
            answers: ["Eingabe, Verarbeitung, Ausgabe","Entpackung, Verarbeitung, Algorithmus","ensure, verify, alter","Enders, Versailles, Alkine"],
            correct: 0
            },
            {
            type: "one",
            tag: "it_grundlagen",
            question: "Welches Gerät kümmert sich um die Ausgabe in der Datenverarbeitung ?",
            answers: ["CPU","Plotter","Tastatur","Maus"],
            correct: 1
            },
            {
            type: "one",
            tag: "it_grundlagen",
            question: "Welches Gerät kümmert sich um die Ausgabe in der Datenverarbeitung ?",
            answers: ["Maus","Barcode-Leser","Drucker","Scanner"],
            correct: 2
            },
            {
            type: "one",
            tag: "it_grundlagen",
            question: "Welches Gerät gehört nicht zum Teil der Eingabe in der Datenverarbeitung ?",
            answers: ["Scanner","Tastatur","Maus","Beamer"],
            correct: 3
            },
            {
            type: "one",
            tag: "it_grundlagen",
            question: "Bei welchem Gerät sind Ein- und Ausgabe (Datenverarbeitung) nur schwer zu trennen ?",
            answers: ["Smartphone","Scanner","Nadeldrucker","Maus"],
            correct: 0
            },
            {
            type: "one",
            tag: "python",
            question: "Was ist Python nicht ?",
            answers: ["eine Programmiersprache","ein Betriebssystem","ein Programm","ein Interpreter"],
            correct: 1
            },
            {
            type: "one",
            tag: "python",
            question: "Mit welcher Eingabe kann man die interaktive Python Konsole verlassen ?",
            answers: ["ende","end()","exit()","exit"],
            correct: 2
            },
            {
            type: "one",
            tag: "git",
            question: "Was ist Git ?",
            answers: ["eine objektorientierte Programmiersprache","eine lokale Versionsverwaltung","ein Betriebssystem für mobile Endgeräte","eine verteilte Versionsverwaltung"],
            correct: 3
            },
            {
            type: "one",
            tag: "git",
            question: "Durch wen wurde das Projekt 'Git' angestoßen ?",
            answers: ["Linus Torvalds","Cecilia Payne","Marie Curie","Guido van Rossum"],
            correct: 0
            },
            {
            type: "one",
            tag: "git",
            question: "Wie kann man sich die Git-Konfiguration ansehen ?",
            answers: ["in die Datei git_config schauen","git config -l ausführen","git show config ausführen","mit dem Tool gitconfig"],
            correct: 1
            },
            {
            type: "one",
            tag: "git",
            question: "Welches Verzeichnis wird beim Anlegen eines neuen Git-Repositories im Projektordner erstellt ?",
            answers: ["info","gitconfig",".git",".gitconfig"],
            correct: 2
            },
            {
            type: "one",
            tag: "git",
            question: "Wie können Dateien aus dem Staging-Bereich von Git wieder entfernt werden ?",
            answers: ["'git empty' ausführen","mit dem Tool gitconfig","das Verzeichnis .staging löschen","'git rm --cached' ausführen"],
            correct: 3
            },
            {
            type: "one",
            tag: "git",
            question: "Mit ______ kann man sich den Status des Git-Repositories anzeigen lassen.",
            answers: ["git status","gitconfig","git add","git commit"],
            correct: 0
            },
            {
            type: "one",
            tag: "git",
            question: "Wie wird der Staging-Bereich von Git durch einen Commit gespeichert ?",
            answers: ["git serve ausführen","git commit -m 'Kommantar' ausführen","mit dem Tool gitsave","git save ausführen"],
            correct: 1
            },
            {
            type: "one",
            tag: "git",
            question: "Mit ______ kann man sich die Geschichte des Git-Repositories anzeigen lassen.",
            answers: ["git dump","git history","git log","git save"],
            correct: 2
            },
            {
            type: "one",
            tag: "git",
            question: "Mit ______ werden Änderungen in den Dateien sichtbar, die seit dem letzten Commit bei Git passiert sind.",
            answers: ["git dump","git history","git change","git diff"],
            correct: 3
            },
            {
            type: "one",
            tag: "git",
            question: "Wie wird der Haupt-Zweig in einem Git-Repository genannt ?",
            answers: ["master","main","first","up"],
            correct: 0
            }

];

